Alleen al in Kolonel Brandon, van al haar nieuwe kennis, vond Elinor dat een persoon die in enige mate het respect van vermogens kan opeisen, opwinden de interesse van vriendschap, of geef plezier als een metgezel.
Willoughby was uitgesloten.
Haar bewondering en achting, zelfs haar zusterlijke achting was helemaal van hemzelf; maar hij was een minnaar; zijn aandacht was geheel Marianne's, en een veel minder aangename man zou kunnen zijn over het algemeen aangenamer geweest.
Kolonel Brandon, helaas voor zelf, had niet zo'n aanmoediging om alleen aan Marianne te denken, en in in gesprek met Elinor vond hij de grootste troost voor de onverschilligheid van haar zus.
Elinors medelijden met hem nam toe, omdat ze redenen had om te vermoeden dat de ellende van teleurgestelde liefde hem al bekend was.
